彭定康：用過時控罪復仇，造成令人震驚的分裂

佔中九子案法庭今早頒布裁決，九人各有罪名成立，多個國際人權組織關注事件。前港督彭定康回應指，在大多數人認為，香港政府應團結社群時，卻用上了過時的普通法控罪，對2014年發生的政治事件尋求復仇，造成令人震驚的分裂。（At a time when most people would have thought that the aim of the Hong Kong Government should be to bring the whole community together it seems appallingly divisive to use anachronistic common law charges in a vengeful pursuit of political events which took place in 2014.）

美國國會及行政當局中國委員會（Congressional-Executive Commission on China）發表聲明，眾議院議員James P. McGovern及美國參議員Marco Rubio表示，佔中九子被判罪成，是懲罰和平的政治異議，縮小言論自由與和平集會的空間。自2014年以來，中國加強干預香港事務，香港政府一直壓制政治參與和言論。過去的一年特別令人不安，因為香港在一國兩國下的自主權受到侵蝕，美國與香港的關係則是依賴一國兩制。促請香港政府要捍衞法治及自由，這也是香港經濟成功的基石。

德國國會人權及人道救援委員會主席Gyde Jensen表示：「令人震驚的是，爭取人權活躍人士和民主派領導，在香港的風險愈來愈大。我們不能接受抗議者在行使言論自由與和平示威時受到恐嚇。」

人權觀察駐香港資深研究員王松蓮回應：「香港法院將爭取人權的和平抗議套上公眾妨擾罪名，無異送出危險信號，鼓勵政府繼續檢控和平抗爭者，使香港的言論自由更加縮緊。」

國際特赦組織香港分會總幹事譚萬基表示，今日的有罪裁決嚴重打擊香港的言論及和平示威自由。政府以措辭含糊的控罪，毫不留情地迫害雨傘運動九子。譚指，政府日益以訴訟作為政治工具針對和平行動的人，濫用法律來壓制有關香港民主及自主等敏感議題的討論，促請政府停止這種阻嚇人們合法行使言論自由權利的做法。

中國外交部發言人陸慷在例行記者會上，被問到佔中案判決。《環球時報》引述陸慷指出，「在中國香港特區作出的這個判決，嚴格意義上還是中國內部事務。既然國際上有個別人對此發表評論，我在此願意闡述中國政府的正式立場。我們注意到這個案件已經作出了判決，大家也都看到，當年持續了79天的非法『佔中』嚴重地沖擊了香港特別行政區法治，對香港的繁榮、穩定，對香港特區公眾的正常生活秩序都帶來了嚴重的損害。我相信，這樣的情況發生在任何其他國家和地區，政府作出維護秩序、維護公共正常生活秩序的決定，應當是無可非議的。中央政府堅定地支持香港特別行政區依法懲治非法『佔中』的主要組織者和策劃者。我也想提醒任何其他國家的人士，把這個片面地理解為是對香港特區的社會自由造成了損害是毫無道理、毫無根據的。只要看看在其他國家發生的情況，就可以得出一個公正的、不帶偏見的結論。」

香港已經RIP

快少少取消香港關係法算數喇

佔中九子 依家先有事已經好好

要經過幾年時間嘅淡化港人今日先無人有反應
如果當時即拉，或者整死一件
就會好似當年64咁

唔好關注啦，係想幫香港人就出兵打啦，我聽都聽到厭。

政府咁狡猾，續件續件送佢地入獄，待市民無咁大反應。

呢個政府好奸。

講咁多不如開放BNO居英權

所有野都係等緊一樣野：支那無錢